1. Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования.

Чтобы использовать специальные символы ([ \ ^ $ . | ? * + ( )), которые имеют функциональное назначение, как обычные.
"Экранирование" символа происходит путем добавление к нему обратной косой черты: \


